［支國投資機遇］細價股遭洗倉 11股暴跌八至九成 「翠如BB股」插三成

細價股今日爆發洗倉潮，至少11隻細股股價跌八至九成半。爆發洗倉潮的細價股，不少為獨立股評人David Webb列出「50隻不能買的港股」的黑名單股份。

至今日中午休市，主板上市的股份當中，有9隻股份跌幅超過八成，大部分是毫子股、仙股等細價股，其中集成控股（1027）、雋泰控股（0630）跌超過九成。中國錢包（0802）、中國投融資（1226）、美捷匯（1389）亦有近九成跌幅。另外，首都創投（2324）、上諭集團（1633）、中國置業投資（0736）、品質國際（0243）也有逾八成跌幅。

至於創業版上市的股份當中，漢華（8193）、匯隆（8021）分別跌94%及86%。漢華專業（8193）曾公佈有意收購英超球隊侯城，公司今公佈去年業績，虧損擴大至1.2億元，開市已率先急跌逾一成，由毫子股變為仙股，最低曾見0.04元。今年4月底，漢華執董葉頌偉遭廉署拘捕之後停職。

至於藝人黃翠如父親黃永華任執董的「翠如BB股」聯旺（8217）也大跌三成。

暴跌的股份不少是獨立股評人David Webb上月所列出的「50隻不能買的港股」，包括今日急跌的集成控股、雋泰控股、聯旺等。

David Webb上月列出「50隻不能買的港股」，並提到當中部分股份存在泡沫，證監會已發出關注警告。Webb指出，該50隻股份有交叉持股且關係複雜股份，質疑相關公司無意為股東創造利益，公司管理層為自身利益，刻意持有泡沫股。有部分股份因為公司有大量投資，但權益披露不足。上榜股中，最大市值為「翠如BB股」聯旺（8217），其次為雨傘股集成及工程股泰錦（8321），至今日中午兩股分別跌94%及62%。

幾時推翠如BB出嚟做

收市跌九成 得返個幾

成頁都係

唔係仙股咩

有冇700？

700破埋頂 300蚊都黎緊

7月1日之後咪黎了囉

仲有1.06 聽日變仙股

跌9成擺明斬倉啦，食糊

好撚壯觀

點解間野市值可以炒到咁高？

中國國家文化產業